<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>operation on M1sty</title>
    <link>https://www.m1sty.com/tags/operation/</link>
    <description>Recent content in operation on M1sty</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.m1sty.com/tags/operation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>统计学相关知识</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/note_statistics/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/note_statistics/</guid>
      <description>统计学 描述性统计  均值（数学期望） 中位数 众数 方差（标准差）：掌握3 sigma原理 极大值、极小值 数据分布  正态 伯努利 二项 均匀 指数 播送 偏度与峰度   缺失值 异常值  假设检验  原假设/备份假设 T检验 卡方检验（非参数检验） P值 置信度 置信区间 AB Test  概率论  条件概率（贝叶斯原理） 抽样 大数据定律 中心极限定理 区间估计/参数估计 $R^2$ 方差分析  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operational Issues</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/note_operational-issues/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/note_operational-issues/</guid>
      <description>指标体系 选取原则  根本性：正确的核心指标，正确的分析方向 可解释性：能用相应的业务逻辑去解释 结构性：对业务进行充分解读，从不同的维度进行拆解  例如新增用户：不同渠道的新增用户，每个渠道的转化率，新增用户的价值    业务指标构成  原生指标（已经最细，不可再拆分，例如支付金额、下单数等，会和一些修饰词和时间段连用） 派生指标（日活、月活、次活、转化率等，经过一些转化和计算得到的复合指标，进行进一步拆分和细化，到具体的用户群和场景去分析这些指标的波动或变化）  搭建步骤  理清目前业务所处阶段和发展方向  前期/创业期：用户量。围绕用户量的提升进行多维拆解，关注用户来源的渠道（保证渠道的有效性）。 中期/上升期：用户量的变化趋势，优化用户量的结构。关注新老、年龄、性别、学历、地区等用户属性的维度。用户留存，用户群体，用户群体的特殊性，功能方向。 后期/成熟期：产品变现能力和市场份额（商业化）。ROI指标，各种商业化模式的收入（市场份额和竞品的监控）。   确定核心指标  正确、具有相当解释性的指标。例如头条等产品日活和留存很高，但是打开app后三秒内的跳出率很高，所以应该关注的是“打开app后停留超过三秒的用户”这个指标。   核心指标的拆解  监控组成核心指标的各个维度和各个部分 拆解办法：对核心指标进行公式计算，再从不同的业务路径进行拆解  例如“打开app后停留超过三秒的用户”，可以拆解为进入app用户*停留大于3秒用户%（占比）；关注用户来源渠道，分析用户来源；用户以何种方式打开app的，例如点击桌面图标、通知、push等等；关注用户画像；停留时长分布；停留时长分布的用户特性；分析作弊或者刷量的可能性 例如电商平台，关注成交额或者交易额，用户必须经过打开app选择商品确认订单支付订单（漏斗环节），每个漏斗环节的关键指标都可以通过这种方式进行分析。更细维度拆分，再根据公式进行逐个影响因素的分析     指标的周知、存档及落地  周知：当面告知所有该业务相关的工作人员（保证后续工作顺利与推进，防止相关工作人员对指标进行误用、甩锅的现象） 存档：搭建的业务指标体系所涉及到的具体业务逻辑以及口径，需要有明确的记载和存档；比如我们在定义某个功能的渗透率的口径，该功能的日点击人数比上当天的日活。进行存档，后来的人知道我们当初是如何去定义和计算的。 落地：建立核心指标相关的报告和看板。实际工作中，与埋点挂钩，在埋点之前完成。    AB实验 原理   来源于假设检验
 原假设：对于两个同质样本组，我们对于其中一组做出某项改动，对于我们关注的核心指标不会产生显著影响。如果最后得到的p值足够小，则证明该改动会对我们关注的结果产生显著影响。 本质：对同质样本组的对照实验。    辛普森悖论
 对两个数据分别进行讨论的时候，他们都满足同样的性质，可是当我们把两个数据进行合并的时候则会得出截然相反的结论。 原因：我们把值和量两个维度的数据合并为了值一个维度数据进行讨论。我们没有对样本数据集去进行流量合理的分割，导致每个数据集的特征不一致。 解决方案：对样本数据集进行一个合理的样本量的计算，保证每个实验组的样本量都合理且他们的特征都与总体特征相接近。    如何计算样本量
 样本数据的标准差（衡量整体数据的波动情况） 两组数据的差值 第一类错误和第二类错误的概率 在线样本量计算器：Evan&amp;rsquo;s Awesome A/B Tools    流程  AB实验开设的一般流程  与相关pm沟通，Ab实验所要验证的功能改动点 挑选出该功能改动点所涉及的核心指标 确认AB实验的合理流量 和相关开发同学确认流量方案，开启实验 由开发同学发布灰度实验验证（确认无异常），验证该改动不会产生很大的用户异常问题 发版正式实验，分析实验，产出实验报告（选择七天作为一个观测周期，在观测周期后得出最终的实验报告），并将实验报告反馈给开发同学，从而完成整个功能的验证上线    问题  实验结果统计显著，现实不显著，为什么？  所选取的样本量过大，导致样本量和数据总量差别不明显，所以我们最终验证的关键指标的差别，可能非常小，但是在统计学意义上来说也是显著的   实验结果统计不显著，如何判断是否上线  多天拆分观测。如果在每一天实验组数据都高于对照组，则得到结论，实验组的指标表现会优于对照组，在确认没有其他指标异常的情况下，依然可以选择上线该功能   实验中核心指标都显著正向，一定可以上线吗  不一定，因为在现实生活中，某一些方面的优化可能是由于其他方面的劣化带来的，同时一些AB实验还会包含其他几个部门，所以必须确保这个优化带来的收益和可能造成的损失相打平，才能同意这个优化上线   除了AB实验外还有别的方法验证一些改动收益吗  细微改动如页面展示形式，或者某些活动的入口，可以设置开关按钮，通过用户对于开关按钮的打开与关闭、数据情况，以及所涉及到的一些用户行为，从而来判断用户对于哪一种形式拥有更多的偏好。这样可以避免，我们每一次都开设AB实验去验证收益，造成成本过高的问题    用户画像  我们从多个维度去对于一个用户的整体形象进行刻画，了解用户的属性、对不同类别的用户进行打标，从而来提高我们的各种营销手段，以及个性化推荐的效率和精准性。 用户画像研究中最重要的一步就是数据的收集  行为类数据：和用户行为挂钩，包括页面的展示、用户的点击、播放等各种常见行为 消费类数据：用户在最后下单环节的下单量、成交量、成交金额以及转化率等等 偏好类数据：用户的倾向性，日常兴趣爱好、品牌偏好   初步的用户画像，对用户的多个维度数据进行拆分，然后把拆分出得数据进行一定程度的可视化，得到对用户群体的大概认知 进一步提升用户画像研究的质量以及准确性，需要机器学习相关知识（支持向量机SVM、聚类分析、神经网络、深度学习） 细致拆分与用户相关的所有指标  用户流失预警  以滴滴为例。用户主要分为司机和乘客。终极指标+用户行为指标 乘客角度。行为路径（注册账号、登录账号、打车消费、完成评论），每个环节都会出现用户流失。在注册和登陆关注停留时长和最后是否完成动作，在打车环节涉及到的用户行为指标包括用户在打车等待界面所停留的时长，在一定时间范围内，用户打车的频率以及打车所产生的金额。定期给用户一定的福利和权益，加速通道、代金券、优惠券从而来提升用户粘性，对权益的使用情况也可以归纳到用户打车这个环节，使用情况的指标也可以作为考察用户是否会流失的一个标准；评论，对乘车体验有非常明显的感受的时候才会完成评论这个动作，用户的评论量比较高的话，他对于滴滴这个app的忠诚度也会比较高。 司机角度。行为路径（注册账号、登陆账号、验证身份、开始接单），验证身份包括是否有车合规、选择所在城市、验证车型、材料提交，确认入驻之后开始接单。验证有多个子环节，在每个子环节都有可能出现用户流失。注册和登陆的停留时长以及最后是否完成动作，在验证环节中，对验证的每个步骤的停留时长和最后的完成结果，判断潜在的司机用户最终是否会真正入驻成为滴滴的司机。 用户群体，利用比率指标。从注册到登陆到打车到评论，注册成功率，登陆率，下单率以及评论率，可以成为构建整个流失预警体系的行为指标。 如何搭建一个完成的用户流失预警体系（包含三个部分）  观察窗口（指标搭建、收集相应的数据，在一定的时间窗口内定义和确定一批已知的流失用户） 表现窗口（基于已经构建的指标和收集到的数据，建立数据模型，从而来分析流失用户的画像特征、行为特征以及生命周期特征等等，从而来建立一个流失规则集，然后不断优化模型来提高我们这个流失规则集的覆盖率以及命中率） 预测窗口（在未来的几周或者几个月内，基于我们已经建立的数据模型，对于尚未明确是否会流失的用户进行预测，然后去建立一套流失评分体系，根据不同用户的评分，来给这些用户群体进行一个打标从而区分高风险流失用户、中风险流失用户、低风险流失用户。） 用决策树构建数据模型，将上述提及指标作为决策树节点，根据用户在每个节点的不同表现来预测最终流失的概率    用户生命周期价值  用户生命周期价值，LTV，用户从接触一个网站或者app的第一天起到最后离开这个网站或者app为止（成为流失用户）所为这个网站或者app创造的价值。这个价值指的是创造的净利润的平均估计值，需要扣除掉广告投入或者营销成本等一系列费用。 LTV = LT X ARPU；ARPU = 用户带来的总收入/用户数 LT  引入期 成长期 成熟期 衰退期 流失期   用户收入，正态分布曲线图 对于任意一个app或者网站，用户最终都会流失，所以我们所做的任何策略伤的调整或者说是运营伤的优化，其实都是为了尽可能延伸用户生命周期这段时长，从而能够在有限的时间内尽可能多的让用户去创造价值 LTV和CAC比较。CAC代表获取新用户所要耗费的成本，CAC=获取新用户花费的成本/获取的新用户数。一个新用户的获取成本一定要小于这个用户的在生命周期内所能创造的价值。ltv大于CAC的时候表明，现在公司的用户增长模式比较健康，产品也有一定的上升空间，可以继续推广产品从而获得更多的用户；但是如果ltv小于CAC，就代表目前的获客模式是不健康的，商品变现可能是失败的，所以就需要重新审视和规划产品未来的发展。 用户生命周期价值的预测。预测结果很大程度上决定一个公司是否会通过一定的运营策略或者成本去获取这部分用户。  从LTV的计算公式入手，LTV=LTXARPU，LT=1+次日留存率+2日留存率+……N日留存率，对LT的预测就是对于衰减的预测，由于不同周期内活跃的arpu的不稳定，所以我们通常会选取一定时期内的arpu均值来作为计算标的。但这种计算方式会假设在不同时期内，arpu之间不存在显著的差异，因此这也是这种预测方式当中一个不合理的地方（适合于功能比较稳定的产品，会造成比较大的预测误差） 用户的交易成交角度（交易成交角度预测）。从全量用户角度出发，ltv=付费用户ltXARPUX付费转化率。对留存衰减和用户的arpu进行一定程度的预估，适合于重视付费转化的行业，比如说电商、游戏等行业的用户价值预估。（付费转化率会受到产品调整或者运营策略的变动影响，波动比较大） 搭建时间序列模型。按照LTV的历史数据来拟合未来的发展趋势。这种方式的精度相对来说会比较高，因为只有ltv这一个单一变量，但是这种预测方式对于历史数据量就提出了更高的要求。如果是预测同样人群的ltv那么使用的数据天数越多，预测的精度则越高   ltv和roi之间存在怎么样的关系。roi是收入比上成本，通常和ltv正相关，通过和获客成本cac比较，可以判断渠道质量  效果评估 活动效果评估  两点核心  选择合理的评判标准 找到合适的对比方法   步骤  理清整个活动的流程，搞清楚这个活动中涉及哪些关键的环节。（例如给新用户福利最后转化成付费用户的活动，这个活动涉及的流程包括用户注册、用户领取福利、用户活跃、用户付费等若干个环节） 针对各环节找出评判指标。根据不同的场景将一级指标进行不同维度的拆分，从而能够细化我们分析的角度  拉新类活动（新增用户数） 提活类活动（用户活跃/日活/月活） 留存类活动（用户的次留、三流、五流等用户留存率） 变现类活动（gmv收入） 传播类活动（新增用户数）   合适的对比方法  和总量对比（比如月初定下的活跃用户数的总数是30w，在上线活动之后，评估我们的最终活跃用户数是否达到了这个总量） 和增量对比（比如我们在推出一个活动之后，预期目标是将我们的收入从20w提升到25w，那么这里面的增量就是5w，那么5w就可以作为我们评估活动的增量标准） 和往期同类活动对比（比如在以往的拉新活动中，我们每个用户的拉新成本是500，但是在这次的拉新活动中，每个新用户的拉新成本降低到了400，那么可以说这次活动的效果得到了优化，因为对于拉新的资金使用效率得到提升） 从用户本身进行对比（从用户本身出发去研究与用户相关的若干指标，一般会使用ab实验来进行验证）   深入研究效果好坏的原因。回到第一步，研究每个环节中是否存在可以放大收益或者及时改正问题的地方。形成了一个活动效果评估的闭环    功能效果评估  从数据层面评估功能效果  考察这个功能是否受用户欢迎。在这个环节要考察的指标就是功能的用户活跃比（功能用户活跃比 = 功能使用人数/日活人数），可以很好的反映用户对于功能的使用程度，前期这个指标也可以作为我们去衡量功能迭代优先级的重要考量标准 与功能相关的转化环节是否优化（转化率是否有明显提高）。比如我们现在在搜索功能中添加搜索历史记录这样一个子功能，而与搜索这个功能相关的转化环节就包括用户打开搜索框、输入关键词、搜索自己想要看到的结果，并且点击结果进行最终内容的消费。这其中每个漏斗环节的转化率都可以作为我们评估功能上线效果的标准。 考虑留存相关的指标。对于该功能的使用留存，一个功能的使用留存代表用户在使用完这个新上线的功能之后，在接下来的第二天、第三天、甚至是更长的一段时间里，都回来反复的使用这个功能。这样可以有效的帮我们排除，如果一个新功能上线，大家因为新鲜感来使用这个功能，但是由于功能本身存在bug，大家在以后并不会来重复使用。 （产品经理）研究用户会如何使用这个功能。不同用户对于同一功能的使用习惯都是不一样的。当深入去研究用户会如何使用一个功能的时候，就有助于帮助我们去了解用户对于不同功能的行为偏好，从而更好的帮助产品经理对于这个功能进行下一阶段的调整以及升级。 功能上线之前的预期目标。日活、转化率等关键指标的提升可以拿来作为评估的标准    如何量化？  用具体的数字表达你的分析工作带来的产出或者成果 如何量化衡量某个活动的结果？  搭模型（预测了某个事物的发展趋势） 选指标   案例：“结合分析结果对直播内容提出优化建议，从而提升直播的效果”=》“具体提出了哪些优化的建议？量化一下如何去提升客服在直播期间的活跃度？”=》“如何量化直播效果的提升的呢？”  量化活跃度：客服评论回复率（客服在直播间中的评论回复率，定义的口径：客服评论回复率=客服回复评论量/用户评论量），在直播期间，有多少客户的评论能够被及时的回复 量化直播效果提升：  直播观看人数 平均观看时长（跳出率），反应直播质量 在直播期间的下单量（最终目的，刺激用户完成成交）      某个关键指标下降了该如何分析？  核实数据真实性。避免是因为监控看板出现bug，而导致的数据不真实 将问题从大化小，对用户群体进行拆分，从而找到指标下降的具体用户群体（用户基本画像、用户新老、用户登陆入口、用户机型、用户来源渠道）；如果下降的是一个复合指标，那就需要把这个复合指标去进行公式的拆解，并且针对公式的每一个组成部分再去进行维度拆分分析和漏斗分析 联合各部门，共同找出问题发生的原因（产品、开发以及运营） 从外部因素对于指标下降进行分析，是不是由于外部政策调整、对手竞争公司的产品或者策略上优化，导致用户发生一部分流失，从而使指标发生下降  估算2021年背景地铁高峰时段单日收入？  拆分分析法  复合指标：拆分公式（对公式的每个部分进行预估） 多成分指标：拆分成分（对渠道和成分进行拆分）   北京地铁收入 = 北京地铁总数X每辆地铁装载乘客数X单次票价  高峰期时间段：8-10，6-8 北京地铁总数 = 北京地铁线路数X每条路线运行的地铁数X每条地铁运行次数 装载乘客数 = 地铁车厢数X每节车厢装载的乘客数 （高峰期，满载，车厢最大限载人数约等于车厢人数） 单次票价，根据历史数据票价判断是否上涨或者下降    比较两个APP的差异  比较抖音和快手 由表及里；由浅及深；由用户及产品设计者  slogan/产品定位（用户） 界面和功能（用户） 细节功能（用户） 用户组成差异（产品设计者） 社区和流量分发模式不同（产品设计者） 未来优化和发展方向（产品设计者）   带货：抖音通过观看视频产生共鸣感/快手通过直播，与用户实时沟通，建立新粉，直播带货 界面：抖音瀑布流，沉浸式/快手双排列，通过封面判断是否观看  数据建设  日常报表整合 搭建监控看板 数据埋点  曝光事件：反映一个页面是否能够被用户看到 点击事件：用户对于某个页面的点击行为 页面事件：某个页面的本质，比如在视频发布页面，这个视频本身的一些参数 埋点设计和埋点验收：  埋点设计：埋点命名和参数设置。完全理清业务需求，完全理解产品经理所整合的需求文档，这样才能保证你所设计的埋点满足这个新功能开发所涉及的所有场景，从而使得你设计的埋点满足后续所有的数据收集需要；规范埋点命名，由英文和下划线的组合方式构成，通常情况下一个埋点的命名不会超过三个英文单词，如果针对同一个埋点有不同的入口，那就需要我们在这个埋点的参数值中进行区分，切忌在数据埋点中出现同名或者拼写错误的情况。 埋点验证：确认埋点的有效性以及正确性      数据报告 结构  标题 背景 结论 数据明细  数据支持 分析思路   附录  代码 链接    注意事项  明确分析主题及内容 清晰阐述最终结论 善用图表及颜色 全面解读全部数据观点  指标汇总  拉新Acquisition  展现量 点击量 下载量 新增注册用户数 获客成本  Cpm：千人展示成本。该指标代表了广告收费的传统模式，以千人展示为收费单位，通常可用于提高品牌知名度以及出现在视频贴片和网站头部banner的等优质广告位 Cpc：单词点击成本。推广效果更加精确，因为无论展示多少次，只有当用户发生点击行为时，才会产生一定的费用。 Cpa：只有在产生约定好的行为时才会产生广告费用，比如下载、下单、互动等用户行为     活跃Activation  活跃用户数  DAU日活用户数 WAU周活用户数 MAU月活用户数 DAU和MAU从微观和宏观的角度反映了用户粘性以及服务的衰退周期 用户每月平均登陆天数 =（DAU/MAU）*30 DAU和MAU的比值越高，则反映用户粘性越高，流失率越低   时长指标  用户登陆时长 用户在线时长 app使用时长 视频播放时长   启动次数指标（反映用户对于app的使用频率）  用户对app是冷启动还是热启动（冷启与热启通常以app的进程在后台是否被完全杀死作为区分）   页面浏览量  pv：页面浏览总数 uv：独立访客数     留存Retention  区分长留和短留：短期留存反映的是一个功能是否能够在短期内把用户留下来；长期留存反映的是用户留存的稳定性。 考察短期留存的时候我们会重点关注次日留存、三日留存、五日留存以及七日留存 考察长期留存的时候我们会重点关注30日留存以及60日留存 用户生命周期，生命周期=当日留存率+次留率+3留率+……+n留率   变现Revenue  交易类指标：gmv成交总额、销售收入、付费用户数、每个用户的平均收入以及复购率（客单价：店铺总销售额除以订单数）  ARPU（每个用户的平均收入）可以和生命周期连用来计算一个用户的生命周期价值 生命周期价值则代表了公司可以从与用户的互动当中能够获得的经济效益总和   社区类指标：他的核心就在于打造能够生成内容的活跃用户社区，这些指标会与内容生态相关，我们会重点关注内容生成用户数以及内容能够产生的实际收入  内容的实际收入则直接反映了内容价值   企业类指标：其核心在于用户的功能体验。我们重点关注体验用户数以及付费用户数。通过这两个指标我们可以计算付费比率。付费比率就等于付费用户数比上体验用户数。（用户生命周期价值也可以被归为企业类指标）   传播Refer  病毒k因子。邀请率=发出邀请数/现有用户数；接受率=新注册用户数/邀请数；k=邀请率*接受率  k和1做比较。k&amp;gt;1时，app可以完全形成自传播，但通常情况下，市面上绝大多数的appk值都小于1。通过拉新与促活提升app的传播程度   传播周期，用户从传播开始到完成注册成为我们最终的用户所需要花费的全部时间    瀑布流与双排列对  瀑布流注重用户在观看视频时候的沉浸式体验；双排列队只有在对封面感兴趣的情况下才会点进视频进行观看。所以前者更能达到kill time的目的。 在瀑布流的展现模式下，用户更多的处于一种被“投喂”的状态；这也就是为什么我们把瀑布流状态下的展示状态成为“feed流“，意思就是用户被动的去接受系统按照他的喜好给他推荐的一些视频，而不需要去做主动选择。提升了用户的观影体验，但是同时也有了更高的挑战（推荐方式、算法）。 双排列对，自主选择自己感兴趣的；但是用户花费了更多时间去进行主动选择；视频博主对于封面的设计和排版并不擅长，不吸引人的注意，可能会导致一个好的视频不会被分发到好的流量，不会被用户看到（也有可能会造成标题党）。 两种选择方式  设置页面开关让用户自行选择。对于用户的选择进行数据上的统计，从而发现用户更倾向于哪种展现形式 ab实验：终极指标（留存、日活、展现、点击）；用户行为指标（点赞、评论、收藏、转发、app的使用时长、视频的完播率【视频完整播放的人数/视频的总点击次数】、跳出率）；完播率反映了在不同形式下，这个视频的播放完整度；跳出率，用户点进视频就马上跳出；终极指标+用户行为指标构成ab实验所需要关注的指标组    游戏数据分析  关注指标  游戏下载  游戏下载量（直接决定了我们在后续所需要关注其他方面的用户基数） 在商城中游戏的评分/排名/评论等（为了提高评分刺激用户下载，这里涉及到每个游戏公司的获客成本）   用户活跃  账号注册、游戏登陆（注册人数、登陆人数、注册率、登陆率） 持续活跃（用户连续登录的天数、在线总时长、平均在线时间）   用户付费  订单金额、订单量 ARPU（每个用户所能带来的营收）、ARPPU（每个付费用户所能带来的营收，权重大，他们的游戏体验对游戏之后的发展有很大的影响） 付费用户所占比例、用户首次付费时间（反映一个游戏对于激励用户进行付费的效率）   用户留存  用户各种留存率（次留、三留、五留、七留） 用户的整个生命周期价值 社区生态相关的内容     常见获利模式  用户付费获取一些可下载内容（解锁关卡等） 用户付费获取虚拟道具（皮肤、欢乐豆） 用户付费获取游戏优势（铭文） 用户付费减少花费时间（原地复活、快速升级） 游戏中插播广告（手游）    竞品分析  目的  吸取竞品优势 规避潜在风险 制定工作目标   步骤  选择合适的竞品  直接竞品（行业重合度非常高，存在直接竞争或者替代关系的产品） 间接竞品（在行业上不一定重合，但是在产品所涉及的某些环节或者品类上存在竞争关系） 参照竞品（通常和我们自己的产品没有行业上的重合，或者非常低，但是仍然有值得我们去参考和借鉴的地方）   确定对比维度及指标  视频：作者、内容、性能等若干维度以及方面 作者发文、作者留存 性能关注码率、卡顿等性能侧指标   搜集相关数据  官方平台收集（财务报告、年度报告） 第三方数据平台（合作伙伴、测评机构以及行业媒体等等） 实地考察&amp;amp;用户调研 进行数据对比分析  直接的数据比较 矩阵分析 PEST分析 SWOT分析 波特五力模型分析     输出完整的分析报告。结合分析目标输出一篇完整的竞品分析报告    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数据运营行业与业务场景</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/note_industry-and-business-scenarios/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/note_industry-and-business-scenarios/</guid>
      <description>热门行业+业务场景  零售行业  会员打标  用户标签、MECE原则   A/B测试  AB实验、核心业务指标的制定   流失预警  RFM模型、防流失模型、GB/NBG模型   偏好分析  用户画像、标签任务自动化   聚类分析  聚类算法、无监督学习、Scaling   数据推演  数据推演、case when函数     跨境电商行业  选品分析  主观赋权法、CRITIC客观赋权法   报表制作  漏斗模型、人货场模型、指标搭建   盈亏分析  费米分解法、蒙特卡洛模型   策略复盘  贝叶斯公式、Possion分布、参数估计   竞品分析  RFM模型、DBSCAN聚类分析   广告策略  细分分析、AARRR、敏感性分析     电商行业  薪资预测  线性回归模型   用户行为  AARRR模型、漏斗分析   用户价值  RFM模型、用户分析   用户画像  标签体系建立、用户生命周期开发   销售预测  ARIMA模型、智能补货流程搭建   协同过滤  用户相似度、智能推荐      数据分析流程 用户流失模型 应用数据挖掘技术可以根据过去拥有的客户流失数据建立客户属性、服务属性和客户消费数据与客户流失可能性关联的数学模型，找出客户属性、服务属性和客户消费数据与流失的关系，给出明确的数学公式或规则，从而计算出客户流失的可能性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电商店铺数据监控&amp;品牌诊断报告</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/note_shop-analysis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/note_shop-analysis/</guid>
      <description>店铺监控数据指标 通过对店铺进行每月，每周，每天的数据记录分析，跟市场行业，对手，消费者的变化进行比较，从而对自己品牌的运营打法，营销策划针对性的优化，提升品牌的复购率和议价空间。
处理数据的方法：主要是在数据里加入时间维度，对核心数据指标进行同比，环比的分析得出数据出现差异的地方进行优化。另外一个维度是利润导向，通过财务管理来驱动运营效率提升。
同时，通过对店铺的数据监控和分析来建立起数据化驱动团队的精细化运营模式。
店铺核心指标数据 核心指标&amp;ndash;成交金额，GMV，业绩完成率，核心指标的环比，以及根据核心指标做出的优化执行动作。
店铺单品数据   重要指标
 单品数据商品类型：店铺的主推款，辅推款，利润款 单品数据监控指标：访客，支付买家数，支付件数，支付金额，种草单数，种草金额，加购件数，支付转化率。    指标处理
 单品监控的数据处理：加入时间维度，进行“周环比”找出变化差异 竞品每日访客数&amp;amp;转化率变化    目标
 通过对店铺单品数据的监控分析，优化库存以及进行营销活动提升动销率。    店铺流量渠道数据   重要指标
 流量渠道数据的监控指标：免费渠道，付费渠道，自主访问    指标处理
 流量渠道的数据处理：加入时间维度，周环比增长，找出每周流量渠道增长点。 竞品流量来源结构     目标  结合竞争对手的流量渠道，及时发现新的渠道入口，转化率高的流量来源进行跟进，转化率差的要找到原因。 跟竞争对手数据出现变化，优化的逻辑是：你无我有，你有我优。一切优化的动作都是为了降低获客成本。    店铺搜索数据 每个搜索的关键词都是用户的购买心智，关键词的变化也意味着用户购买需求的变化。对店铺的搜索关键词进行监控，每个关键词带来的访客，加购人数，加购率，支付件数，支付买家数，支付转化率，通过加入时间维度来找到变化的差异点，对关键词进行删减。
推广指标数据  流量规划设计   重要指标  对直通车推广的数据按：产品消耗，推广计划，地域，关键词等建立计划； 核心数据是：PPC，加购成本，ROI     UV价值=转化率X客单价X利润率  在保ROI的阶段就要注意推广工具的单次点击成本不要超过流量价值，如果某一个阶段是超过了，也要确定有其他手段可以延续利率获取。同理，这个逻辑也可以优化我们的获客成本。    店铺风控指标监控数据   客服监控指标   平台风险防控</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AB Test实验全知识</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/note_ab-test/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/note_ab-test/</guid>
      <description>前言 A/B实验的目的在于通过科学的实验设计、采样样本代表性、流量分割与小流量测试等方式来获得具有代表性的结论，并确信该结论可推广到全部流量。目前已广泛用于推荐算法、产品交互设计、广告投放、产品功能迭代、运营策略等方方面面，在评估资源使用ROI最常用且最为准确的方法也是A/B实验。
AB test基础知识 在开始进行A/B实验之前需要了解一些关于A/B测试的基础知识，包含流量的正交与互斥、实验分组、假设检验、P值、显著性水平α、置信区间、统计功效等。
正交试验与互斥实验 一个产品的流量是有限的，但是A/B实验的需求是大量的，因此在进行实验前需要确认流量必须互斥还是可以进行正交。正交实验指每个独立实验为一层，层与层之间流量是正交的，一份流量经过每层实验时，都会再次随机打散，且随机效果离散。互斥实验指实验在同一层拆分流量，且不论如何拆分，不同组的流量是不重叠的，如下图所示：
  域1和域2流量进行了拆分，此时域1和域2是互斥的。一般是有相互干扰的实验需要进行流量互斥，比如同样是发促销券类活动，只是不同的业务团队发放的，那么域1和域2的流量就要拆分开，避免互相进行干扰，影响实验最终结果。
  流量流过域2中的B1层、B2层、B3层时，流量都是与域2的流量相等，此时B1层、B2层、B3层的流量是正交的，比较典型的B1层、B2层、B3层是UI层、搜索结果层、广告结果层，这几层基本上是没有任何的业务关联度的，即使共用相同的流量（流量正交）也不会对实际的业务造成结果。
  值得注意的是，流量流过域2中的B1层时，又把B1层分为了B1-1，B1-2，B1-3，此时B1-1，B1-2，B1-3之间又是互斥的。
  实验分组 一般来说，至少有1个实验组A和1个对照组B，但是随着A/B测试的应用越来越广泛，并不局限于只有1个实验组A和1个对照组B，可能会有实验组A1、实验组A2和对照组B，甚至更多的实验组同时验证不同策略的效果。比如在实际的运营工作中，需要评估某个券的效果，这时候设置了3个组：
  实验组1：用规则发券，所有目标用户群发放满200-20的品类券
  实验组2：走模型策略，基于用户的标签属性发放不同门槛-面额的券，比如有人发放满150-10，有人发放满300-30
  对照组：不进行任何发券动作
  这样，根据实验组1和对照组进行比较能得出规则发券的效果，实验组2和对照组进行比较能得出模型策略发券效果，从而得出走模型策略相较于规则发券效果提升了多少。
假设检验 假设检验是先对总体参数提出一个假设值，然后利用样本信息判断这一假设是否成立。需要了解假设检验中的两个假设、两类错误。
  两个假设
 原假设H0：实验中想反对的假设 备择假设H1：实验中想予以支持的假设    两类错误
 第一类错误：弃真错误，当原假设为真时拒绝原假设 第二类错误：取伪错误，当原假设为假时未拒绝原假设    假设检验中的P值 P值即概率，反映某一事件发生的可能性大小。统计学根据显著性检验方法所得到的P值，一般以P&amp;lt;0.05 为有统计学差异。
假设检验中的显著性水平α 显著性水平是估计总体参数落在某一区间内，可能犯错误的概率，用α表示。小概率标准α和P值的关系如下：
 如果P≤α，那么拒绝原假设 如果P&amp;gt;α，那么不能拒绝原假设  Z检验 检验方法有t检验、Z检验、χ2检验和F检验。在A/B实验中，主要是对样本均值进行检验，所以用t检验和Z检验。在样本数量比较大情况下，采用Z检验，A/B实验中双样本Z检验公式如下：
 t检验：t检验常用于总体正态分布、总体方差未知或独立小样本平均数的显著性检验、平均数差异显著性检验。 Z检验：Z检验常用于总体正态分布、方差已知或独立大样本的平均数的显著性和差异的显著性检验。  置信区间 置信区间是用来对一个概率样本的总体参数进行区间估计的样本均值范围，它展现了这个均值范围包含总体参数的概率，这个概率称为置信水平。置信水平代表了估计的可靠度，一般来说使用95%的置信水平进行区间估计。置信区间可以辅助确定版本间是否有存在显著差异的可能性：如果置信区间上下限的值同为正或负，认为存在有显著差异的可能性；如果同时有负值和正值，那么则认为不存在有显著差异的可能性。
根据统计学的中心极限定理，样本均值的抽样分布呈整体分布，因此通过下面的公式可以计算出两个总体均值差的95%置信区间：
统计功效 当两个不同版本之间存在显著差异时，实验能正确做出存在差异判断的概率。可以理解为有多少的把握认为版本之间有差别。该值越大则表示概率越大、功效越充分。一般来说，设定最低的统计功效值为80%，统计功效的计算如下：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROI思维</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/note_roi/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/note_roi/</guid>
      <description>ROI思维 ROI指的就是投入回报率。举个简单的例子，我们经营一个剧集，这个剧集分发在AB不同的场景里面，在曝光量的量级基本相同的情况下，A场景的转化率远远高于B场景，那么这就说明A场景的投入回报率要高于B场景，这样我们就可以通过调整AB两个场景的投入来获得更高效的回报并提升资源的利用率。
ROI 指标 曝光-转化体系  基准值：各指标的及格线 pv：page view uv：user view 曝光pv：访问次数，可以反映资源给到的支持，首屏位置的曝光pv一般是页面最高的，如果能固定在这个位置的资源，那么就可以获得较高的曝光pv 点击pv：点击次数 CTR（pv）=点击pv/曝光pv，可以反映在这个位置上的内容推广物料的转化能力，如果pv点击率低于基准值则说明物料的转化能力弱，投入产出率低，产出的转化配不上给到的资源 曝光uv：访问用户数，同样可以反映资源给到的支持 点击uv：点击用户数 CTR（uv）=点击uv/曝光uv，可以反映在这个位置上的内容推广物料对单个用户的转化能力 过曝：累积过曝：曝光pv/曝光uv≥5时，这个标准不太一样有些以3为标准，有些以4或5为标准，这个指标单个物料是给单个用户曝光了多少次，一般展示频次控制在4次是能够达到最高的转化效能的，曝光过多往往会起到反效果； 粗放过曝：CTR没有达到基准值，可能是物料的吸引力不够强，也可能是曝光命中的准确度不高，一定程度上造成了资源浪费，出现这种情况可以调整为更为精准的定向曝光。 欠曝：欠曝与过曝相反。  拉新-留存-促活-承接体系  拉新：拉新主要是为内容拉入新用户，分为站外新用户和站内新用户，一般增量内容（比如新的题材、IP内容、热搜内容）更关注站外的拉新能力 新用户占比：新用户数/总用户数，体现内容拉新能力的重要指标。 时长：用户内容消费的时长 DAU：日活用户数，该指标可以看到内容在时间周期上的流量变化情况。 次日/3日/7日留存率：当天流入用户中第N天还登录的用户数/当天天新增总用户数，该指标是观测用户阶段性留存的重要依据，一般也可反向观测弃看率，留存率高则说明内容有持续的留存效能。 互动率：参与互动的用户数/收视用户数，这个指标可以看到该内容是否吸引用户参与讨论或者分享。 互动热词：一般以词云的方式呈现，排名靠前的热词在一定程度上代表用户共同的情感反馈，这些热词可以用作站外宣发和站内看点用。 承接：新热内容都是有生命周期的，这些内容即将结束的时候，需要用相关性比较强的内容产品将这部分用户留存住，这个过程就是承接，一般在内容即将收官时或中间的更新空档会进行种草预埋，如果是承接给未上线的新内容则需要进一步引导预约，观测预约用户的特征，决定是否能够完全承接旧内容，如果不能则需用不同内容分层承接，当新热内容无法满足承接需求时，也可用片库的内容进行承接。    图中简单罗列了内容承接的特征依据，除了性别和年龄外，可以参考的特征指标还有地域、受教育程度等人口统计学特征和类型偏好、情节偏好、明星偏好等行为特征。其中承接的效能主要观测两个指标，一个是用户重合度，一个是重合用户特征。
  用户重合度：（X内容用户∩Y内容用户）/（X内容用户∪Y内容用户），这个可以看到X内容对Y内容用户承接的能力，比如B1内容和A1内容的用户重合度是10%，B2内容和A1内容的用户重合度=30%，那么可以看到B2内容对A1内容的承接能力更强。
  重合用户特征：用户人口统计学特征和用户行为特征，这个指标主要观测即将收官的内容是否能够承接用户给新热内容，如果新热内容不能完全承接则需要提取片库内的内容来留存用户。
  收入体系  GMV=DAU X 转化率 X ARPU GMV：gross merchandise volume，成交额 DAU：daily active user，日访问用户量 ARPU：average revenue per user，平均单用户收入 会员收入体系主要考量是否能够通过有效的售卖手段让用户续费和充值，广告收入体系主要考量分发是否准确，能够为广告主带来曝光和收益。  ROI策略 入水和出水 稳定的流量池——量和结构的稳定 流量池每天都会有入水和出水，我们不仅仅要关注量的稳定，还要关注结构的稳定，并且分析流入和流出的原因。
  量的稳定：需观测入水和出水的流转过程，通常关注DAU/WAU/MAU等能够反映用户总体活跃的指标，以及整体的拉新-留存-促活-承接体系是否周期性（有些指标在一定的时间周期内呈现规律性特征）运转健康正常，如果在某段时间中体系中某个指标出现异常（需要设定基准值），应该及时追溯原因并补救，一般头部内容可以反映大部分的整体情况，因此我们只需关注头部内容的特征指标即可。比如，某个头部内容在有比较高的资源投入上持续有较高新用户占比，但在某一集之后新用户占比和留存率都持续走低，那么有可能是以下几种原因：剧情出现问题 不再能够吸引用户/明星的吸引力有限 已不足以支持粉丝继续追剧/会员权益已释放 无持续的内容更新，如果判定由于权益不合理释放导致需调整排播策略和会员权益释放节奏，如果判定该内容已经不具备拉新和留存的能力则需将其做降级处理，以避免过多的资源投入浪费在不停的拉新和流失中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>精益数据分析</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2020/business_book_jingyishujufenxi/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2020/business_book_jingyishujufenxi/</guid>
      <description>精益数据分析 先导概念 客户开发法 客户开发方法聚焦于持续地收集用户反馈，这些反馈会对产品和业务的每个阶段产生实质性的影响。
精益创业   客户开发+敏捷软件开发方法+精益生产实践
  “构建-衡量-学习”循环：想法=》构建=》产品=》衡量=》数据=》学习=》想法
  第一部分 精益创业和基本分析技术 精益创业   Airbnb：专人接待式最小可行化产品
 在精益创业理论中，最小可行化产品指足以向市场传达你所主张的价值的最小化产品。但定义中并未对产品的真实程度做出要求。例如，如果你正在考虑创建一种拼车服务，则可以试着用人工牵线搭桥这种原始方式将司机和乘客联系在一起。    数据指标   什么是好的数据指标？
 比较性 简单易懂 比率    什么是正确的数据指标？
 定性指标与量化指标 虚荣指标与可付诸行动的指标（规避虚荣指标） 探索性指标与报告性指标 先见性指标与后见性指标 相关性指标与因果性指标（相关性很好，因果性更佳）    市场细分、同期群分析、A/B测试和多变量分析
  同期群分析
  同期群分析使你能够观察处于生命周期不同阶段客户的行为模式，而非个体的自然生命周期，对所有客户一刀切
  同期群分析适用于营收、客户流失率、口碑的病毒式传播、客户支持成本等数据指标
       精益数据分析周期  精益画布 第二部分 精益分析如何用于创业公司 数据分析框架   精益创业画布模块及相关指标</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
