<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Project on M1sty</title>
    <link>https://www.m1sty.com/categories/project/</link>
    <description>Recent content in Project on M1sty</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.m1sty.com/categories/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>数据指标体系搭建</title>
      <link>https://www.m1sty.com/2021/project_data-index_content/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.m1sty.com/2021/project_data-index_content/</guid>
      <description>数据指标体系搭建 前言 2019年-2020年，我在服装制造业公司担任数据分析项目专员，为公司生产项目提供统计分析、数据挖掘与建模、数据可视化、数据库优化的技术支持。作为一个本科有互联网背景的新人，经常被公司的前辈问到两个问题，是否会觉得实体产业的数据分析太过于枯燥（互联网的数据分析和实体产业的数据分析有什么区别），如何将互联网的数据分析思想应用到实体产业的数据分析中（数据化时代的制造业转型）。
关于第一个问题，不可否认实体产业的数据分析是枯燥的，但是对提升数据敏感度、数据处理能力和建模水平是很有帮助的。不像用户画像分析、市场分析这样可以输出有趣的规则与结果，实体产业的数据分析的结果只是一堆数字（结果），永远在调参和在调参的路上，时不时还会被生产的同事怼这个结果不符合生产经验。我在参加公司的第一个月几乎每天都要去车间研究衬衫的制作过程。但是正是因为不断对这种“不显著”、“不知含义”的数据的探究，磨练了我的数据处理能力和建模水平，对于梭织，我处理了十万条生产数据、将参与分析的近百个因子缩减到30个，对于针织，我的建模准确率已经达到可投入使用、嵌入报价系统的标准。
关于第二个问题，也就是互联网的数据分析思想如何应用到实体产业中。这个问题太大了，我作为一个萌新，要回答这个问题多少有些不知深浅，我仅仅以我的知识面输出一些想法。在这篇文章里想要分享的就是数据指标体系搭建，我认为这是一个非常综合的体现数据分析能力和思想的工作。数据指标体系搭建是建立数字产品、提供数字服务的前提条件之一，最终的目的是实现互联网行业（或者说是制造业）的企业数字生态化。
本篇文章是对数据指标体系搭建的学习笔记和案例应用（以互联网行业为主，增加一些制造业数据分析的心得）
数据指标体系的概念 定义 指标体系是将零散单点的具有相互联系的指标，系统化的组织起来，通过单点看全局，通过全局解决单点的问题。它主要由指标和体系两部分组成。
指标是指将业务单元细分后量化的度量值，它使得业务目标可描述、可度量、可拆解，它是业务和数据的结合，是统计的基础，也是量化效果的重要依据。
分类   结果型指标：用于衡量用户发生某个动作后所产生的结果，通常是延后知道的，很难进行干预。结果型指标更多的是监控数据异常，或者是监控某个场景下用户需求是否被满足。
  过程型指标：用户在做某个动作时候所产生的指标，可以通过某些运营策略来影响这个过程指标，从而影响最终的结果，过程型指标更加关注用户的需求为什么被满足或没被满足。
  应用场景 指标体系主要是结合用户的业务场景来进行使用，多个不同的指标和维度可以组合起来进行业务的综合分析，用户可通过指标的变化看到整体业务的变化，并能够快速发现问题、定位问题。常用的场景一种是决策分析的场景，通过数据看清业务现状进行战略决策支持，另一种是运营分析场景，无论是做用户运营、产品运营还是活动运营都需要各类指标数据的支撑去看清问题、分析问题和指导解决问题。
为什么要搭建数据指标体系？ 横向意义  衡量业务发展质量：指标体系可以反映业务客观事实，看清业务发展现状，通过指标对业务质量进行衡量，把控业务发展情况，针对发现的业务问题聚焦解决，促进业务有序增长。 建立指标因果关系：主要明确结果型指标和过程型指标关系，通过结果指标回溯过程指标，找到解决问题的核心原因。 指导用户分析工作：目的建立产品评估体系、活动效果评估体系、智能运营分析体系。 指导基础数据建设：明确基础数据建设方向，集中资源，避免过程和结果分析指标数据的遗漏或缺失。 指导内容产品建设：结合用户的业务场景来进行使用，多个不同的指标和维度可以组合起来进行业务的综合分析，用户可通过指标的变化看到整体业务的变化，并能够快速发现问题、定位问题。 统一指标消费口径：企业内统一关键指标业务口径及计算口径，统一企业业务目标，实现自上而下目标驱动。  纵向意义  业务规整 数据管理、数据仓库 数字产品、数字服务 企业数字生态化、数字驱动  数据指标体系搭建流程 分析调研：快速了解行业/企业/业务 分析调研：拆解业务模块  内容：  了解产品形态：指的是熟悉整个产品的运作逻辑，关注的是用户角色，信息和渠道，以及他们之间的流转关系是什么样的，也就是产品的框架； 了解业务逻辑：指的是要执行某个业务，用户角色需要走过的路径，会有什么角色参与，有什么功能模块（或子系统），模块之间的关联性，数据之间的流向是什么样的； 绘制业务流程图：在了解了业务逻辑的基础上，把功能分解下来，划分具体的细节流程，异常流程或提示等【业务流程图、数据流程图、visio的使用】。   方法：  用户行为法：数据分析的最终落脚点都会落到用户的行为分析上，只有更好地了解用户习惯、用户偏好、用户画像才能更好地创新或改进或迭代产品。用户行为法是将自己带入到产品与业务中去，实际的走一遍产品流程与业务流程，了解我们在这个过程中所收获的一些信息。 业务拆分法：业务拆分法针对的对象是一些大型的生态型企业，他们的业务多种多样，每个业务板块的产品布局也是不相同的。把业务拆分成不同的子模块，既可以通过优势互补来达到共享资源，也可以将每个子业务经过重新定位来强化营收，同时业务之间增加其竞争力，在强化业务中寻求大创新与大突破。 指标推进法：指标推进法其实就是将企业的总指标进行层层划分，可以按照流程或者公式来进行拆解，根据分解的指标所涉及的工作内容，来了解整体业务的详细流程。 商业画布：商业画布是一种分析企业价值的工具，通过把商业模式中的元素标准化，引导我们的思维，将业务知识素材归档。    规范定义：处理数据、指标梳理  指标分级方法：指标分级主要是指标内容纵向的思考，根据企业战略目标、组织及业务过程进行自上而下的指标分级，对指标进行层层剖析，主要分为三级T1、T2、T3。  T1指标：公司战略层面指标。用于衡量公司整体目标达成情况的指标，主要是决策类指标，T1指标使用通常服务于公司战略决策层。 T2指标：业务策略层面指标。为达成T1指标的目标，公司会对目标拆解到业务线或事业群，并有针对性做出一系列运营策略，T2指标通常反映的是策略结果属于支持性指标同时也是业务线或事业群的核心指标。T2指标是T1指标的纵向的路径拆解，便于T1指标的问题定位，T2指标使用通常服务业务线或事业群 T3指标：业务执行层面指标。T3指标是对T2指标的拆解，用于定位T2指标的问题。T3指标通常也是业务过程中最多的指标。根据各职能部门目标的不同，其关注的指标也各有差异。T3指标的使用通常可以指导一线运营或分析人员开展工作，内容偏过程性指标，可以快速引导一线人员做出相应的动作。   OSM模型（Obejective，Strategy，Measurement）是指标体系建设过程中辅助确定核心的重要方法，包含业务目标、业务策略、业务度量，是指标内容横向的思考。  O：用户使用产品的目标是什么？产品满足了用户的什么需求？主要从用户视角和业务视角确定目标，原则是切实可行、易理解、可干预、正向有益 S：为了达成上述目标我采取的策略是什么？ M：这些策略随之带来的数据指标变化有哪些？   鱼骨图/逻辑树/MECE原则：对业务流程图、数据流程图进行进一步分析，把复杂的业务问题拆解成多个简单问题，进而拆分更细的数据指标，有利于把握核心指标，提升指标系统的有效性。  制造业数据处理心得 制造业的数据来源复杂，涉及到多个工序的多个数据库，有些数据是工人手工录入，不符合规范，需要花费大把的时间在使用sql和python进行数据预处理（尽管互联网行业的数据分析也需要很多的时间进行数据预处理，但是相较于制造业，还是更有调理）。涉及到的因子需要进行拆分和加工。在梳理的过程中编写数据采集规则，并规范数据库数据存储，便于以后快速取数。（类似于“埋点”）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
